AlphaGo幾時再下一城 挑戰真正既運動『電競』?

乜春圍旗可以行開啲先
等真正能夠體現人腦極限既電競選手出黎屌打下你隻乜春狗

電競有幾難？
夠僵就同我玩包剪揼
三盤兩勝

沒想到中國棋手柯潔都還沒等來，DeepMind（製造 AlphaGo 的母公司）已經開始了下一場征程——搞個工具，集結一批人工智慧，在《星海爭霸 2》中與人類一決高下。

這個消息其實早在 5 個多月的 WCS 中國區總決賽上已經宣布，當時暴雪娛樂制作總監 Tim Morten 確認：AlphaGo 接下來將要挑戰《星海爭霸 2》。但更多的細節信息並沒有透露。

昨天，Google 旗下 DeepMind 聯合暴雪公司發布了一款工具，能夠讓 AI 程序直接化身為《星際爭霸 2》玩家。隨著這個工具的發布，針對《星際爭霸 2》的 AI 編寫將變得很簡單，也會大大加速 AI 發展速度，也將讓最終人機決戰加速出現。

LOL個外掛己經差唔多百發百中 避晒d技啦

電腦控兵點打
用推狗都打死你

lol比賽黎睇，單係一開始選果五隻角色都未必識選

做乜尻要向挑戰人類呢個方向黎發展

因為電影裡既AI，最終目標係支配地球

睇對方用咩英, 自己PICK咩英勝率高啲,
到第二隻, 第三隻既配搭/ ad-sup組合, 上路打野中路組合勝率等等,
AI keep住開幾十甚至幾百個ac同時觀戰應該好快學識

lol除左ban pick之外前期食兵打線插眼, jg食野怪, 中路跑線等等都好公式化
到中期食飛龍巴龍, 5個ai玩家應該會透過最佳插眼時間位置判斷到

始終ai好過人類既係, 地圖發生既所有事佢地可以同時知道, 亦唔會唔記得,
即係佢可以好準時知道你有冇召喚師技/大技甚至所有技能,

亦可以計算到對方既魔量血量, 推算到單挑/團戰打唔打得過,
呢啲野人點同電腦鬥

都唔洗用咩野AI啦

星海真係冇難道

lm

韓國人打星海太強，WCS頭8強全部韓國人，加上人神蟲族同內戰打法唔同，打法多變，要估計對方用咩戰術同咩時間打過來，太多變化。

梗係pokemon la

我未玩過星海爭霸，但以aoc既角度，電腦可以做到唔錯任何一個開始既步驟，再加埋控兵能力屌打人類。剩低既剩係講戰略戰術。

其實圍棋已經係AI最難贏人類嘅項目
個啲咩星海、aoc, AI可以微控到每隻兵做唔同野，打鳩你同時可以100%發展經濟，人類唔會打得贏，除非三個人同時控一隊咁可能有得打

你地唔係覺得lol難過圍棋下話

電腦淨玩分推都玩撚死人啦

yes
佢可以同時做曬所有野，你點都俾佢屈
特別係呢類要起野升資源出兵再微控既遊戲
你話lol都仲有機會打下既...

電腦可以全程100% UTILIZE每一隻兵，每一個環節

人類點追到？

啲 on 9 仔以為 LOL 難玩過 圍棋 ?

玩 online game 不外乎 考反應 同埋 策略啫

策略, 圍棋嗰邊已經證明神級實力

反應 ? 哈 ... 唔撚係以為 人既反應快得過電腦下話 ?

如果有alpha go呢種超級ai
lol只要用人類反應唔到既速度計傷害同一時候掉曬d技落去你度秒鳩左你就得
就算係依家你打高級電腦都可以試到佢一秒四招直接秒鳩左你

想睇ai vs skt

要挑戰lol同sc2唔係問題
但要係機械式操作
即係要用機械臂禁滑鼠同鍵盤

如果用程式打既話咁直接認輸都得
Sc2逐隻控乜戰術都唔洗

on9 lol 根本好易征服
齊勒斯
ez
玩呢d英 之後百發百中
點同佢玩

人類同ai比賽
圍棋已經算叫ai 讓半球
完全唔洗考即時反應同hand eye coordination
打機冇可能贏到ai

睇少D電影

一路睇deepmind啲野都比較清楚佢地想證明自己AI既策略能力，應該會想辦法將AI既反應同操作調較到同人平level

你呢個講法就係一兩年前啲人話點解圍棋電腦贏唔到人類既講法

而事實證明電腦係唔需要計晒所有數據

咁多野唔鬥
鬥AI最叻果範

咪就係faker都唔掂啦

已經講左會限制ai 既APM, 否則真係同你講一樣係無意義既

on 9 到離譜
不如你話 要參與者先打次飛機, 有精射出嚟先畀入 game
恭喜你贏左 alphago 呀

其實唔識野可以唔講野唔洗彈出黎柒
Starcraft對Deepmind既難點在於之前佢地攻克咗一個完全資訊既遊戲，
而家想搵樣野係資訊不完全，要AI自己建立埋最佳搜索資訊策略
因此前面話全圖呀神反應呀神操作嗰啲，擺明唔會咁比

咁叻同我鬥痾爛屎ar苯柒

...

對ai 黎講係難好多倍，仲要團體合作，基本上比StarCraft2 重難，你可以睇下再下次deepmind 會挑戰咩，不過多數唔會係lol 而會係dota2

如果真係咁，deepmind 就唔洗由上年講到依家都未拎到個似樣既版本出嚟啦
人地專家就係知道StarCraft 比團棋難先會去下個挑戰， 你會唔會讀完大學走去話挑戰中學?
無知既人總係要衝出嚟柒

繼續打飛機啦

傻西, dota game 算係老幾呀 ?

要人地花時間 去佔服 ? 你班 on9 game 撚真係 on9 架喎

對ai難好多倍係事實，不過唔係在於策略深度而係在於要主動搜尋資訊呢個要點上面

至於對ai既難度同對人既難度又係兩回事，AI今日寫小說既能力仲係好一般，但對人黎講做一個普通作家無理由難過做捉棋世界第一

要係容易過挑戰圍棋駛乜而家先挑戰又駛乜哂資源去研究挑戰，圍棋同打機除左策略有類同之外，根本就兩樣野黎

至於用變化量去解釋電競難啲又係on9,
攻克圍棋既意義係 AI有能力喺一個自己無能力計算晒足夠多既變化，都足以建立一套贏到人既策略

用電腦玩電腦
咁同自動外掛有分別咩

佢覺得自己醒過deepmind 班專家

lol反應時間短好多
選手打lol都係講反射神經
唔同圍棋有時間比你諗
計算力高既電腦應該好大優勢

Agger
想睇alpha go點組隊，肯定勁多奇招

話左會限制APM

唔好睇到LOL咁大
始終只系虛擬世界裏面
一堆 有限組合可能性 既command（指令）

淨係玩圍棋都已經唔係算贏人

因為圍棋既難點就係佢係被證實一個電腦冇可能單靠brute force計算就贏到人既遊戲

而今次贏到人，因為deepmind已經做到alphago可以喺「未開始計算前」，已經「認得邊啲係需要考慮既地方」；而呢個仲要唔係靠database, 而係佢仿人類腦部結構咁建立咗一套「直覺」

好似有班人係到講你贏左100米游水世界冠軍，點會贏唔到100米田徑世界冠軍呀咁

Alphago 最終一定用係軍事
學打starcraft 2係假，學控真兵無人機係真
剩底你懂的

宜家d LOL濕尻外掛都已經可以撚到玩家輸線啦
仲邊有後期會戰

係丫，但策略影響遠比食少幾隻兵大，你睇比賽都唔會係邊邊食多兵就羸

印象中新聞講過佢唔係好似一般外掛咁樣由內部知道所有資料，即時做出反應，佢係會好似一般玩家，望住個mon，由個mon既影像做分析，再做反應，所以唔同一般外掛

你真係豬黎

人地話打starcraft都仲成班lol撚出嚟同lol邏輯去諗

巴打心水清

咁其實可以設好多限制俾AlphaGo
樓上講過限制apm，依家可能會限制埋佢個視覺範圍，令佢唔可以一次過吸引全畫面既所有資訊

刀劍under world劇情

佢肯定會儘力做到咁
Deepmind明顯係想證明佢地既策略能力

如果係咁佢可以捉棋咁搵人代打
佢淨出戰術

竟然有人覺得lol 會複雜過圍棋

成班on9 如果計建立AI難度LOL當然難過圍棋n咁多倍

圍棋變化幾大都好都係complete information game (一眼望晒)

LOL 只用個mon做input得到既資訊其實佔全局好少 平時我地就係咁打機 要係有限資訊做全局分析先係今次要挑戰既地方

睇呢個post已經預視到到時候一定一大班on9仔話AI係外掛贏人

佢地唔會明，game theory 既野，佢地以為真係打機用

試問邊個可以同alphago隻抽cs?

快過外掛

幾時桃戰音競？

AI講

好似John Wick咁
一聽到腳步聲就對住牆射哂d大機會有人既位置

應該用alaphgo 挑戰銀河， 金沙

一班精算師都夠做

真係未聽過有AI喺Deepmind嗰種條件下贏到人

放暑期

有一樣野 ai一定輸。估女人諗乜

塞撚哂心理行為學database比佢點睇

LOL變化多過圍棋係冇錯wor，不過人一次只可以控一樣野，電腦同時可以控晒所有野，而且反應時間遠低過人，控制精準度更加係100%

外掛已經橫行啦
100%自動閃技
自動指向技

有冇人諗過如果AlphaGo 對 AlphaGo 邊個會贏

即係整多個同Alpha Go 一樣咁勁既AI 之後比佢地對打

如果d外掛狗敢明目張膽開外掛
唔會時開時停，一直長開
就算菁英玩家根本唔洗旨意贏

更何況AlphaGo一定超越外掛既存在

AlphaGo 會贏

呢個問題真係好煩

叫alphaGo去溝囡
人類都輸禁等滅亡算

你唔係以為會打星海2係因為有難度掛
9成暴雪比錢賣廣告渣

其實alphago 係會用個cam 睇mon 去打，仲會整套keyboard 同mouse 比佢用，即係佢打機個interface 係會同人一樣，佢要證明的係戰略，唔係micro control

Ha 有咩分別，電腦睇mon唔使1秒可以睇晒成個mon所有object，電腦控mouse可以分毫不差，1秒可以禁幾百次keyboard

係咪所有skill shot 唔洗旨意中

講左幾多次係喺同人類相等嘅APM下 用戰略贏人類 點解你呢啲ON9仔仲可以講埋啲“一秒按幾百次KEYBOARD”嘅白鳩痴Points

咁精準度又點計，電腦係用pixel做基礎，同人眼或者人手已經差好遠，最簡單做一個回避的動作電腦計算已經遠遠準過人類，佢點樣可以令電腦操控做到同人同一level? 電腦game係用電腦寫，要人同電腦鬥玩根本係on9

唔知都算啦，講埋都仲問真係智撚障

電腦game係用電腦寫，要人同電腦鬥玩根本係on9，圍棋可以對電腦係因為圍棋只涉及思考，操控(即係擺棋)係唔需要技術，但任何競技涉及到操控技術的時候，已經無可能淨係比較戰略

佢地應該係想證明啲ai係戰略上可以做到比人更好既選擇喎，唔係個啲1秒禁幾百下制 0.0001mm精度操控哩啲野

靠屈你手速贏既話，點上報紙？唔通寫alphago 再攻佔人類防線，以一萬apm 成功打敗世界冠軍？

我想帶出的係，佢玩sc2 係要證明自己的ai 技術，如果佢比賽時見到佢好似條片咁避哂啲坦克係唔會有人覺得佢勁。咁係唔會令到有人科水比佢繼續research

網上世界唔係一個愈辯愈明既地方

咁好la，假設電腦做完個決策，係咪用番電腦去控? 用得電腦控你就避免唔到精準度的問題，因為電腦對係計數但人眼同人手唔係，咁樣已經令到個競技唔係單純比較決策la。除非你用人手控，而又確保果個人可以即時接收到電腦的決策同即時反應到lor

skt 都唔夠佢打啦

我想講的係，避唔避得晒d坦克或者打唔打得贏唔係單純決策的部分，仲有分析畫面同操控的部分，而電腦操控就算同人一樣快佢都係準過人，結果呢個對決唔會呈現到ai技術有幾勁。我亦都可以再舉多次圍棋個例，圍棋正正就係只需要諗行邊個位，下子唔需要比較速度，準度，咁咪真正的決策對決

到宜家都未知AlphaGo 會點睇野，用圖像處理嘅話係分分鐘慢過人類

走位插眼食兵食龍分推
你講得出既技術 意識
全部野都可以machine 搵最佳選擇
更加唔好講每日幾百萬鋪data比電腦training

其實SC呢啲game
開場應該都係做同一堆野發展
現實打仗，戰略都要時間畀兵力集結完成先做到
AI會唔會係兵力集結之前，就開始同對手打消耗戰，靠精細準確操作每次小規模戰役贏少少嚟屈對手，屈到佢集結唔到兵力勝出

其實無乜打機嘅人明白個恐怖之處，上面討論緊同ai比賽無比較空間，因為人類打機除咗講求戰略思考，仲講眼明手快，所以ai發展成點都無所謂，正如人唔會同跑車鬥快。

但最緊要嘅係，Alpha嘅出現係會破壞咗遊戲嘅思考樂趣，因為佢有極強大嘅學習力，可以累積經驗，咁樣就會對遊戲產生一種固定玩法，講緊嘅係佢會計算咩英雄勝算最高，咩組合贏面最大，出裝食兵嘅次序、路線要點打先最好，久而久之就會有「定式」。而圍棋叫呢樣嘢做「定石」，但圍棋嘅變化比電腦遊戲多太多，可能性或者多過宇宙原子，所以圍棋嘅定式只係招數技能，雖然有好多種定式，不過無一種定式係絕對嘅皇道。呢一刻AlphaGo仲未完全計算哂圍棋嘅變化，都已經足以贏到全人類，而佢公開嗰幾十份嘅棋譜對棋士嘅講係極具參考性，學習得到佢嘅走法，就可以做到世界第一。

講返LOL、星海之類嘅電腦遊戲，你可以話人類比賽唔同圍棋，要鬥即時反應，同ai鬥係無意思。但Alpha會玩到有定式，到時你地就會睇到佢永遠唔會用邊幾隻英，或者淨係用邊幾隻英，甚至淨係打死一條路線，咁到時呢類戰略遊戲嘅電競比賽已經無咗意義，電競選手真係只需鬥眼明手快，比賽前熟讀Alpha定式就可以了，咁電競嘅吸引力已經蕩然無存。

sc2 冇可能贏 就算限apm當200 啦
人地ai既200apm係最有效率既200 個操作
計埋人地冇操作失誤同一定冇剩錢
lol就算吧啦 仲要同機械鬥反應同精準操作

因為其實一直都係阿法狗操控緊google

有冇人類做隊友先
定係AI嗰隊全部都係由電腦控制?

LOL 偏公式化D
挑戰DOTA 2 啦
大把不可控因素

等等先，應該係講緊ai制訂依家做咩，真人去實行喎

電腦控既洗撚策略咩 你招技中到佢先講喇

圍棋都係策略姐
ai就係可以由過往比賽分析再制定自己既策略

AlphaGo玩即時戰略應該會幾屈機

即時戰略有兵種相剋
電腦操控速度應該一秒幾百command都唔係問題, 應該好撚癲

精英ai 既dota 都大把人打唔贏啦

係咁印銀紙搞掂啦 人類輸硬